鄱陽湖掘堤壩 棄農村救武漢

節錄

鄱陽湖掘堤壩 棄農村救武漢

挖土機挖開鄱陽湖的堤防。

江西鄱陽湖水位受暴雨和三峽大壩全力洩洪雙重影響，未來數日恐將發生流域性大洪水，可能突破1998年歷史最高水位。傳當局要啟用長江防洪體系的「最後一道保險」，將分洪至圍江、圍湖造田的地區，被網友稱為是「保武漢，棄鄱陽」、「保城市，棄農村」。有民眾目擊，插有五星國旗的挖土機挖開鄱陽湖堤壩。

挖土機插國旗

水利部長江水利委員會副總工程師陳桂亞日前坦言，鄱陽湖水位達到甚至突破1998年水位的可能性很大。雖然陳強調，蓄滯洪區啟用還處於準備階段，是否全部啟用仍要看後期的決策，但前日微博上已有影片流傳，插有國旗的挖土機，拚命挖開鄱陽湖堤壩，讓洪水全湧進農田。地方報道江西省為保九江市，「主動決堤」鄱陽湖，讓湖水湧入數十萬的農田。

另外，重慶從周二（14日）開始。。。。。。。。

台灣《自由時報》/中新社

on9識唔識玩架支那仔
你由佢爆咪少D低口多D糧
你而家自浸農田遲D咪又係餓死

主動決堤
偉大

蟻民
果然係等俾水浸

終於要出最後一招喇 洪水要加油呀